要聞港聞 20210205 星期五 蘋果日報

要聞港聞 20210205 星期五 蘋果日報

鋪路逼全民使用
運動場、政府大樓 進入須嘟安心碼

林鄭九封食白果 再閘三區
前日強檢昨禁足 居民怒罵

逾萬港人移台 30年新高
顧問指政策收緊 內地出生者難獲批

香港01半年蝕1.7億 裁逾40人止血
體育、後勤重災 員工：未炒完

市民網上拜年 超市減入年貨
限聚推冧金莎牆、藍罐陣

==============

6小時前
趁火打劫 林鄭狂推爭議法案 起底擬刑事化

6小時前
毛孟靜指謀訂「假新聞法」針對記者

6小時前
加放寬工作簽證移民予大學畢業港人

■根據教育局公佈國家安全教育課程指引，小學生要懂得升國旗的禮儀。資料圖片
6小時前
指引出爐 涵蓋中小學各級各科 國安教育：警察保護我們

■葉建源指學生即使有不當行為，教職員應予以指導。
6小時前
學校須每年評估教師國安意識

■考評局指明年DSE將落實多項措施。
6小時前
教局安插「課程專家」干預DSE審題

■協理事張銳輝指修訂課程後只集中討論國家正面發展，剝削多角度思考機會。
6小時前
改革推手認新通識即國教

6小時前
免試註冊 預告引海外醫生 醫學界憂質素參差：鋪路輸入內地人

梁家騮
6小時前
曾拉倒修例 怪醫：𠵱家咩都阻唔到

■張宇人一直關注海外醫生議題，更提出私人條例草案放寬醫生註冊規定。
6小時前
參考新加坡 制定認可醫學院名單

6小時前
運署篤灰 半日寄查冊者全名

林鄭月娥
6小時前
政府屢藉禁令封網 阻起警底

6小時前
娥特誣衊區會宣傳港獨「宣誓天經地義」羅健熙轟為DQ鋪路

■民建聯等建制派多項建議均獲特首林鄭月娥採納；圖中為李慧琼。
6小時前
圖謀連任 建制訴求全收

■不少港人擔憂國產疫苗的副作用；圖為國藥滅活疫苗。資料圖片
6小時前
斥事事政治化 憂疫苗處理不當 影響內地看法

■劏房戶屢爭取租務管制機制，惟一直遭林鄭漠視。資料圖片
6小時前
推劏房租管 打倒昨日的我

■立法會再無民主派議員提出反對聲音，議會如同「澳門化」。
6小時前
西環集中營：爭議法案零阻力 議會澳門化 （季陶）

■近年港台屢受親政府陣營窮追猛打，有關前年抗爭的節目及報道動輒得咎，員工亦頻遭打壓。
6小時前
建制派借題發揮 777點名施壓 清算港台「等總編輯立場」

■港台報道「封區」派發沒拉環罐頭雖證屬實，仍被藍營狙擊。
6小時前
民建聯死咬無罐頭刀報道

■郭德英去年私人檢控梁家榮五項公職人員行為失當罪被拒受理。
6小時前
控廣播處長失敗 藍絲上訴

■港大學生會前日舉行《地厚天高》放映會，校方批評學生會不理勸喻。
6小時前
學生會播《地厚天高》港大稱遺憾

6小時前
蘋論：林鄭決心越大 香港管治越弊（李平）

■警隊不時與其他紀律部隊進行聯合行動，但政府只准警隊舊制人員可申請延長退休，引起其他紀律部隊不滿。
6小時前
政府大細超 只准警遲退休 其他紀律部隊炮轟 評議會今商討跟進

■政府容許舊制警員申請延長退休，被指為報答警隊過去兩年反修例及推行國安法的功勞。資料圖片
6小時前
泛民：報答警隊助打壓異己

裁判官羅德泉
6小時前
被告保釋須交證件 官提醒包括BNO

6小時前
加拿大：港逼囚犯國籍二選一

■民主黨創黨主席李柱銘（左）及何俊仁（右）昨到赤柱監獄探望黎智英。
6小時前
台政界為黎智英打氣

■早前逾百人排隊取籌聽審黎智英保釋上訴案，惟多名南亞裔人士取籌後即離開。
6小時前
黎案排隊黨自爆收千元

6小時前
三跑地盤群組 爆疫停不了 中招工人疑瞞與親戚接觸史

■紅磡海灣軒酒店一名顧客服務員確診，有住客指會加強消毒雙手。
6小時前
海灣軒再增一個案 酒店全員檢測

6小時前
上班被迫掃碼 公僕：平時唔會用

■廠商會中學校長麥耀光
6小時前
政府逼教師強檢 校長：幻影式安全

■瑪嘉烈醫院早前曾爆發院內感染。資料圖片
6小時前
第二輪醫護驗毒 改外判商負責

6小時前
再封兩地 碧街10日兩突閘 疫廈強檢後無新個案 區議員質疑欠理據

6小時前
前日納強檢 旺角文華閣被封

6小時前
閘四日揭一中招 比率僅0.14%

林鄭月娥
6小時前
林鄭死撐有成效「會封到年廿九」

6小時前
社會專題：超收零照顧 掠綜援當宿費 無牌院舍吸血病患食垃圾

■多名住在益豐單位的院友指，一切食宿及單位清潔，均由源安護老院的邱姑娘安排。
6小時前
多患精神病 遭親人離棄

■邱碧先於2009年及2013年開辦的慈欣之家與慈欣之家復康中心，已告結業。
6小時前
「護老院天后」業務遍全港

■院內的酸臭味惡臭難頂，院友寧坐走廊休息。
6小時前
單位內勁臭 阿伯寧坐走廊

6小時前
ADHD少年遭律政司追殺 上訴庭改判入教導所 母轟控方：賺埋啲陰騭錢

■15歲男生昨由囚車押走，多名支持者送車打氣。
6小時前
官指被告無同理心 父：他一直關心別人

■被告莫震熙獲判感化12個月。資料圖片
6小時前
「不滿警都可理解」官籲勿因情緒犯案

■上訴人羅炎達
6小時前
𠝹警翁上訴 高院減刑至入獄14月

■被告孫國榮（圓圖）前年損毀社民連的道具棺材。
6小時前
毀社民連道具棺 六旬漢判監三周

■往日香火最為鼎盛的紅磡觀音廟暫未公佈今年借庫安排。
6小時前
東華六廟 觀音開庫改fb直播 善信借還須網上登記 有人代勞

■漁護署指非洲豬瘟個案不會影響本地屠房運作。資料圖片
6小時前
元朗發現非洲豬瘟 240豬銷毀

楊超發
6小時前
西醫工會賬目失蹤 會員報警

■東鐵綫新訊號系統明日將正式啟用。
6小時前
東鐵試新系統 列車「消失」

■荃灣有肉檔闢出約一半舖位售賣年花。
6小時前
年宵需輪籌 限60分鐘內進場

■疫情下飲食業等行業生意大減，基層勞工開工不足甚至失業。
6小時前
放得太遲 寬得縮骨 職津門檻降半僅一年 團體斥「唔係真心幫」

■案發當日多區有示威活動，警員到場驅散。資料圖片
6小時前
集結案作供 警組裝豬嘴失敗

■上訴人郭麗芬案發當日遭警員壓地制服。
6小時前
呈新片指拉錯人 前空姐上訴

■被告盧俊希昨被判管有炸藥及管有物品意圖摧毀財產等罪成。資料圖片
6小時前
藏土製煙霧彈 青年囚38月

6小時前
熟讀12招交友攻略 攻破寂寞男人心 四靚女「殺豬」呃二千萬

6小時前
男子趴車頭 女司機踩油推120米

6小時前
西貢賞吊鐘花 婦暈倒撼頭不治

6小時前
江湖滾熱辣（馬龍）

6小時前
隔牆有耳：曾國衞冇食藥 即變抄筆記狂人（李八方）

張志剛
6小時前
隔牆有耳：張志剛清算曾鈺成縱容民主派（李八方）

6小時前
心程良藥：長壽的秘訣（高耀鈞）

6小時前
家庭醫生寫週記：「心情」真係關個心事！（鄭志文）

6小時前
健若驕陽：無創肝纖維化掃描（蔡曉陽）

6小時前
乳你同行：管腔型乳癌轉移的歷程（一）（張淑儀）

6小時前
開心見誠：治療情緒病需要耐性（李德誠）

6小時前
醫述醫術：單抗藥物（梁憲孫）

6小時前
肝膽相見：肝癌免疫治療新進展（潘冬平）

6小時前
驀然回首：清心說疫苗（區聞海）

6小時前
台灣免被中國吞併的保命符（潘小濤）

6小時前
《十年》的懺悔：荒謬永遠跑贏大市（無道）

6小時前
世道人生：兔死狗烹（李怡）

6小時前
港股不能衰（關焯照）

6小時前
「頭騰大戰」時機的玄機（賀江兵）

6小時前
蘋果會客室

6小時前
歡迎投稿

患黃斑病變的「炎伯」年紀老邁，無力負擔眼針藥費，眼疾亦影響他的日常生活，連看時鐘亦看不清楚，盼獲善長援助，搶救消失的視力。
6小時前
蘋果基金｜雙眼瀕盲 老翁炎伯求善長支持